［行得正企得正］小米智能燈過不了歐盟私隱新例，網友：連個燈泡也在收集用戶數據！

因多家公司先後爆出私自收集用戶數據而令到用戶有所損失或困擾，導致到歐盟急於立定新例。被認為是史上最嚴厲的數據隱私法《通用數據保護條例》（GDPR）今個月將開始在歐盟地區生效。一些公司的業務受此影響，開始停止對歐盟地區的用戶提供服務，小米旗下的智能燈具廠商 Yeelight 也不例外。

Yeelight 在程式上告知了用戶其服務在歐盟地區將不再可用。具體內容為：由於 GDPR 的規定，我們將無法為你提供該項服務。如有任何關於隱私政策方面的消息，請通過電子郵件聯繫我們。

根據歐盟在 GDPR 裡的規定，相關組織必須對個人數據的處理方式保持透明。違反規定的企業，最多可能面臨其年營收 4% 的罰款。這在業界引發了一些焦慮，很多企業都希望向顧問、商業夥伴和監管者尋求咨詢，甚至有科技公司選擇停止為歐盟地區居民提供的服務。

基於此原因，有網友針對此事對 Yeelight 是否收集用戶隱私數據產生了懷疑隨後，Yeelight CEO 姜兆寧在回復中否認此行為，並表示這次只是暫時下線，合規後將繼續上線。

有網友更留下精闢回覆：「連個燈泡也在收集用戶數據」，暗嘲小米或其他大陸公司近年來大肆以不同產品來監控用戶私隱舉動，大量且無忌旦地收集用戶私隱數據。

做愛息左燈都照昅你

射精記錄儀

部屌米會即會出notifications 話你知做愛過程你消耗左幾多卡路理。
佢個屌愛同學仲會好貼心咁幫係係威鮮朋友圈出post, 貼你嘅激情一刻

幫你mark時間，做耐射training

仲會幫你計時，睇下你嘅耐久度有無進步

如果你去叫雞
服務提供者有裝呢盞燈
你射精一刻
自動幫你用支付寶找數

小米eco system

仲可以整個sexpanda
可以搵用緊呢盞燈嘅雞，可以即時睇到價錢、輪候時間、特別服務等
又可以搵附近援交妹做交易
屎米攞哂呢啲大數據，仲唔超越apple

cls公司

屎米

LM

中國每個產品，都是為你建立愛國信用積分
自己唸

無支共補貼買資料會唔會收皮